**Adobe Audition**（前名為**Cool Edit
Pro**），為Syntrillium出品的多音轨编辑工具，支持128条[音轨](../Page/音轨.md "wikilink")、多种音频特效、多种音频格式，可以很方便地对[音频](../Page/音频.md "wikilink")[文件进行修改](../Page/文件.md "wikilink")、合併。被[Adobe收购](../Page/Adobe.md "wikilink")，改名为Adobe
Audition。

## 版本

### 第一版

[CoolEditPro20.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CoolEditPro20.gif "fig:CoolEditPro20.gif")
Adobe Audition第一版於2003年8月18日發佈。這個版本沒有新功能，其實就是重新命名的Cool Edit
Pro。隨後Adobe在2004年5月釋出了Audition
1.5版；在第一版基礎上的主要改進包含音高校正，頻率空間編輯，CD專案檢視，基礎視訊編輯和與Adobe
Premiere集成，還有一些其他的功能增強。

### 第二版

Adobe
Audition第二版於2006年7月17日發佈。此版本Audition針對專業的數位音訊工作站市場。新功能包含ASIO（音訊流輸入/出）支援，VST（虛擬工作室技術）支援，新的控制工具（許多來自iZotope），重新設計的使用者介面（請看截圖）。同時Adobe將Audition第二版作為CS
2（Creative Suite）應用套裝程式的一部分。Audition第三版並沒有併入CS，取而代之的是提供給家庭和半專業用戶的Adobe
Soundbooth（見下文）。

### 第三版

Adobe
Audition第三版於2007年11月8日發佈。新功能包含VSTi（虛擬樂器）支援，增強的光譜編輯，重新設計的多軌使用者界面，新音效和一些無需支付技術使用費的迴圈片段。

### 第四版（CS5.5）

Adobe稱為滿足專業用家的要求，將重新推出Audition。Adobe Audition第四版在2011年4月11日于Adobe
Creative Suite
5.5中替代Soundbooth。它可以运行在[Windows和](../Page/Windows.md "wikilink")[Mac
OS X上](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。

### 第五版（CS6）

2012年4月23日，Adobe发布了包含在Creative Suite 6中的Adobe Audition。

### 第六版（CC）

2013年6月17日，Adobe发布了包含在Creative Cloud中的Adobe Audition。

## 外部連結

  - [Adobe
    Audition](https://web.archive.org/web/20060312212857/http://www.adobe.com/products/audition/main.html)

[Category:音樂軟件](../Category/音樂軟件.md "wikilink")
[Category:Adobe软件](../Category/Adobe软件.md "wikilink")